\documentclass[table]{article}

% Idioma: español
\usepackage[spanish,es-lcroman]{babel} % Características del idioma
\usepackage[utf8]{inputenc} % Acentos

% Aspecto de página
\usepackage[a4paper]{geometry} % Márgenes
\usepackage{fancyhdr} % Headers
\usepackage{parskip} % Espacio entre párrafos
\usepackage{microtype} % Kerning y mejoras tipográficas
\usepackage{pagecolor} % Color de fondo
\usepackage{everypage} % \AddThispageHook {\tikz[remember picture,overlay] ... }

% Columnas y tablas
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tabu}
\usepackage{diagbox} % Dividir una celda de un tabular
\def\arraystretch{1}

% Imágenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{caption}
\graphicspath{{img/}}

% Símbolos
\usepackage{mathtools} % \text, \overset, \underset
\usepackage{amssymb} % \mathbb
\usepackage{upgreek} % \uptheta
\usepackage{amsthm} % QED
\usepackage{marvosym} % \EUR

% Formato
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul} % \so, \st, \hl
\usepackage{cancel} % \cancel, \bcancel, \xcancel, \cancelto
\newcommand*\canceling[2][thin]{\tikz[baseline] \node [strike out,draw,anchor=text,inner sep=0pt,text=black,#1]{#2};}

% Listas
\usepackage{enumerate} % Numeración de listas
\usepackage{outlines} % \0 \1 \2 \3 \4

% Dibujos y gráficas
\usepackage{tikz} 
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,decorations.markings,shapes.misc,shapes.geometric,calc,pgfplots.groupplots}
\pgfplotsset{compat=1.13}

% Índices y títulos
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\contentsname}{Índice}}
\usepackage{titlesec} % Formato de títulos
%\usepackage{minitoc} % Índices de secciones
\usepackage{hyperref} % Links
\hypersetup{colorlinks}

% Otros
\usepackage[spanish,colorinlistoftodos,obeyDraft]{todonotes} % ToDo
\usepackage{pdfpages} % Incluir PDFs
\usepackage{qrcode} % QR
\usepackage{chemfig} % Química
\usepackage{wasysym} % Notas musicales

\usepackage[acronym]{glossaries} % Siglas y glosario
\usepackage{acronym} % Acrónimos

% Código
\usepackage{listingsutf8}
\lstset{
	inputencoding=utf8,
	extendedchars=true,
	literate=%
	{á}{{\'a}}1
	{é}{{\'e}}1
	{í}{{\'i}}1
	{ó}{{\'o}}1
	{ú}{{\'u}}1
	{Á}{{\'A}}1
	{É}{{\'E}}1
	{Í}{{\'I}}1
	{Ó}{{\'O}}1
	{Ú}{{\'U}}1
	{ñ}{{\~n}}1
	{Ñ}{{\~N}}1
	{¿}{{>}}1
	{¡}{{<}}1~
}

% Apéndices
\newcommand{\apendices}
{\section*{Apéndices}%
	\addcontentsline{toc}{section}{Apéndices}
	\setcounter{section}{0}%
	\setcounter{subsection}{0}%
	\renewcommand\thesection{\Alph{section}}%
}

\title{Simulador de WALL·E}
\author{}
\date{}


\begin{document}
	
	\maketitle
	
%	\begin{abstract}\end{abstract}
%	
%	\tableofcontents
	
	\section*{Descripción de requisitos}
	Vamos a crear una versión inicial muy sencilla de un simulador
	de control del robot WALL·E. Concretamente WALL·E navegará por una ciudad compuesta de
	\textit{calles} y \textit{lugares}, hasta alcanzar su nave espacial, momento en el que WALL·E se desconectará
	y el simulador terminará su ejecución.
	
	Cada lugar tiene un \textit{nombre} y una \textit{descripción} con información sobre lo que WALL·E ve
	en él. Cada vez que WALL·E llega a un lugar se mostrará por pantalla su descripción. El
	robot sólo puede estar en un lugar a la vez. Algunos lugares representan la nave del robot,
	que es su lugar de descanso. Una vez que WALL·E entra en uno de estos lugares se presenta
	su descripción y la simulación termina.
	
	Los lugares de la ciudad se comunican con otros lugares a través de \textit{calles}. Una calle
	comunica dos lugares A (origen) y B (destino) en una determinada \textit{dirección} desde el origen.
	Las calles también pueden recorrerse en la dirección contraria para ir de B a A.
	
	WALL·E siempre está mirando en una de las cuatro direcciones principales de una
	brújula -- Norte, Sur, Este u Oeste -- y se intentará mover en la dirección que mira desde el
	lugar en el que se encuentra, usando una calle (si la hay). Siempre empieza mirando al norte.
	
	Podemos controlar a WALL·E mediante instrucciones en lenguaje natural. En esta primera versión tendremos las siguientes instrucciones:
	\begin{itemize}
		\item MOVE: Es la instrucción que ordena a WALL·E que avance en la dirección en la que
		está mirando. Si no existe una calle en esa dirección, se mostrará un mensaje que
		diga:\\
		WALL·E says: There is no street in direction <<Dirección>>\\
		En otro caso WALL·E avanzará por la calle hasta el siguiente lugar, presentando la
		descripción del mismo.
		\item TURN $<$ LEFT $|$ RIGHT $>$ : Hace girar a WALL·E hacia la derecha o hacia la izquierda,
		con respecto a la dirección en la que está mirando. Por ejemplo, si está mirando hacia
		el norte, la instruccion TURN RIGHT pondrá el robot mirando hacia el este.
		\item QUIT: Es una metainstrucción que nos permite abandonar la simulación presentando
		el siguiente mensaje:\\
		WALL·E says: I have communications problems. Bye bye.
	\end{itemize}

%	\section{Clases}
%	\begin{itemize}
%		\item Place
%		\item Street
%		\item Direction
%		\item Rotation
%		\item Action
%		\item Instruction (Action + Rotation (si Action=TURN))
%		\item Interpreter (String $\rightarrow$ Instruction)
%		\item RobotEngine (almacena los datos del robot y del mapa)
%		\item Main (crea los lugares, las calles, el robot)
%	\end{itemize}

\end{document}
